---
layout: post
title: "我TMD就是讨厌博客中国"
date: 2004-12-28
author: erning
comments: false
categories:
---

[![][1]][2]

{% blockquote http://www.blogchina.com/new/display/60616.html %}
比如有人用博客中国的logo做了一个禁止的标志，说是抵制“博客”两个字，这明显违背了商业准则，甚至道德准则。博客中国的标志，仅仅是代表博客中国的网站，而不是其他（博客、blog、网志、部落、部落客、部落格等），一些人假借“博客”两个字不利于传播，来抵制“博客”两个字，其目的，我看还是期望抵制博客中国的发展。
{% endblockquote %}

很自豪，这个[标志][2]，是我做的。

明白人应该看得出来这个标志的主题不是抵制“博客”两个字，而是抵制“博客中国”，也仅仅是抵制了博客中国的网站。Title上是写着“NO blogchina”呢。

至于为什么后来也抵制了“博客”两个字，[这里说明的很清楚][3]。我个人抵制的主要原因就是那个“博客中国”。

我想这也没违背什么“商业准则”，“道德准则”吧。我只是抵制“博客中国”，还没有诋毁、诽谤或者侮辱它呀。就像我常说555烟比较好抽，morlboro不怎么样。这仅代表我个人的观点，违背个p。

说到“目的”，如果你指的是我，那么，小kang，你看错了。“博客中国”发展还是关门和我没什么关系。首先我的blog并没有host在“博客中国”或者其他blog服务商下；其次我也不是blog的服务商。顶多，我害怕别人误会我是“博客”。

重申一下，我TMD就是讨厌“博客中国”，[我不是博客][3]！

  [1]: http://photos2.flickr.com/1923303_2ee6d2a96c_t.jpg
  [2]: http://www.flickr.com/photos/zendragon/1923303/
  [3]: http://www.cnblog.org/imnotboke/
